Ahja mõtsa walitsus kaebas et Mai Padar Moisekatsist on warastanud mõisa mõtsast 1/2 sülda pedaka puid hind 1 rubl. 50 k. ja et puud warga kätte jäänud nõuab 3 kordne hind 4 rubla 50 kop. ja andis tunnistajaks mõtsawaht Peep Klaos ja walla wöölmöldre Jaan Sikut kes puud üle kaenud.
Walla wöölmöldre Jaan Sikut andis protokolli et reekese /jä/ tuleku ja mineku jägi pidi on tema mõtsast Mai Padari poole puile järgi läinud ja leidnud sääl umbes 1/2 jala osa pedaka puid.
Mõtsawaht Peep Klaos andis protokolli et wöölmöldre Jaan Sikutiga puid taga otsides on tema jälgi pidi Mai Padari poole järgi läinud ja leidnud sääl umbes 1 jala osa puid alale, muidu ollu ära häetud, mõtsast ollu mitme süle pealt wõetud ennemine, see kord ühe süle pealt 1 jalg.
Otsus: Mai Padar ja mõtsa walitsus 3 Märtsiks ette tallitada.
